最衰係支聯會！ （添馬男）

每年六四總會有班大學生「衝出嚟X」，攻擊支聯會「消費六四」，其實作為大學生，抄襲網上鍵盤戰士之言論做聲明，都幾好笑。「消費XX」是近年網上爭議常用的萬能Key。你支持悼念六四，就叫做消費六四，「支聯會不思進取，行禮如儀的悼念，意於消費六四，利用民眾之道德感情，換取政治本錢。」
遮住中文大學學生會個名，肯定以為係《文匯》、《大公》，呢種言論其實十幾年前已經每年在黨媒左報發表過N次，今天由中大學生接力，又真係幾好笑。
佔領運動後年輕人認為要拆散大台，除咗本土派外，所謂自決派也對大台保持距離，早前支聯會宣傳六四橫額刪除朱凱廸、劉小麗、羅冠聰名字風波，表面睇是一場誤會，但細心睇朱凱廸回應：「支聯會透過立法會同事借位掛banner，我目前在社區有未用的banner位，按給予同路人方便的原則同意借位，但同時間我希望對六四給出自己的看法，而不是馬上跟大隊，因此我提出不要落名的要求。」我好想問問呢班議員對六四有乜嘢獨特看法，因而唔能夠跟大隊？
對中大學生會當然冇任何期望，但對自決派當選後的表現，其實好失望，本身已經係少數派，部份又面臨DQ的迫害，這是一場政治角力，本應是團結一切有可能團結者，共產黨最希望是內鬥內訌，公眾對DQ事件冷漠反應，原因為何？共產黨28年來最想做的就是拆大台，摻沙子、挖牆腳、色誘、收買乜都做齊，但仍然未能成功滲透教協、支聯會、職工盟、民陣、工黨、民主黨及公民黨，點解？因為有組織力量，而且由89年一路走到𠵱家，即使政見有分歧，例如長毛、陶君行唔妥民主黨，亦唔會當對方係死敵，呢個基礎同六四有關。如果冇組織力量，如果淨係靠搞運動，就最啱共產黨。組織是長期工作，建立核心義工、組織者，大家有一段共同經歷及工作關係，要破壞其實幾困難。相反，要搞掂社運就容易好多。
社會運動本身先天存在可持續性問題，因為群眾不可能長期被動員，而且群眾是要見到有機會成功先會跟隨，當師老無功後，運動就會陷入低潮。再者，共黨要滲透群眾運動，簡單好多，只需現場擺幾個人就足以搞亂檔。另一方面由於群眾運動的邏輯，會不斷走向激進化，也會不斷分裂，所以對家只要坐定定，等你班人自己散。旺角掟磚之後，運動可以說去到了樽頸，一係就再升呢走向暴力鬥爭，一係就收工。而當社運組織化，就等於建立大台，呢班昔日高舉拆大台的人，等如打倒昨日之我而被指搬龍門，陷入進退不得兩難局面。
組織工作同運動好唔同，靠「X」人係冇可能得到支持，靠「諉過於人」的loser哲學來爭取群眾？更只會被主流恥笑。下次如果要爭取某個目標，真係唔好仲講「最衰係支聯會」、「最衰係泛民」、「最衰係長毛」、「最衰郭紹傑」，呢幾年，大家真係已經聽到厭。畀心機提出個似樣少少的論據。

添馬男

推上黎俾你地負評

疑似作者個樣

見到呢幅相, 再望下樓主個名

要唔要鬧丁子霖斯德哥爾摩症候群？

你支那會係6月5日都進入休眠啦！

細良係咪仲出緊共狗肥佬既糧？？？？

無得撈啦

你講係檯面定檯底咁呢？？？

係喎

其實諗真大中狗撐年年J六四又好撚合情理！！

同樣所謂愛蟈既Loser，支那民族幾千年只會紀念屈原唔紀念荊柯，就係咁既Value囉！！！

一句到尾：

萬惡含為首，港豬有今日，正正係多得你地呢班九成九護照旁身搵食大中狗既民主回西呀仆街冚家鏟！！！！

最衰劉細娘

一句到尾：

萬惡含為首，港豬有今日，正正最鳩衰係多得你地呢班九成九護照旁身搵食大中狗既民主回西呀仆街冚家鏟！！！！

推